\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Worg}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {26 (4W10+4)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 13,
        con = 13,
        int = 7,
        wis = 11,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Goblinisch, Worgisch},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Worg ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-13-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
